給呢排咁多想入行物管以為返朝9晚6坐辦公場既人

有時候，對住一啲垃圾住客，真係少啲自我控制能力都唔得。

物業管理係一個厭惡性既行業，人工低，福利唔好，日日返工俾人玩俾人鬧，基本上真係好少人會入行。諗住改善屋苑，保持物業質素而做工程翻新，啲客就會話你亂咁用錢，呃經理人酬金；穩打穩紮，量入為出，啲客就話管理公司不思進取，固步自封，唔做唔錯。

悲劇。

我要再講一次，呢行真係冇乜人做，特別係實施左最低工資之後，同樣人工，做餐飲包食，做sales有佣金，既然係咁，點解要做保安會所日日俾客鬧，賣時間返十二個鐘，而年尾只係加薪3%兼只得可悲既一個月花紅。

嚴格來說，你是一個稱職的物業管理從業員。

早已視物業管理為終身職業的你，一早已經為前途做足準備，雖然人工只有一萬五千，卻已經報讀學費$180,000的Advanced Diploma，而之後仲打算報讀$100,000的物業管理碩士學位，因為你知道政府打算將物管專業化，而讀書後進入學會，係一個前瞻性既做法。

朋友問你讀書花費三十萬，就算做經理都係人工三萬，仲要夜晚開會得一個月年尾花紅，問你呢行有咩咁好做，點解花咁多時間同錢投資落去，升職日日返工俾人屌老母，呢個問題，你諗左幾日，但都係答唔出。

你留意到網上有條垃圾叫做庸材，成日說物管行業既不是，但係又死死地去咁去做，一直以黎，你都睇唔起呢種人，唔似自己，覺得既然人工由業戶的管理費所支付，就應該對住戶鞠躬盡瘁死而後已。

每日你也會到座大堂跟當值保安員溝通，交待公司最新工作指示，同時間也爭取機會跟其他業戶見面，雖然業戶對你的表現讚賞有加，可是到年尾加薪的時候，法團卻表示不想加管理費而凍結加薪。

雖則如此，盡忠職守的你還是繼續努力工作，行經地下大堂，正與保安員交帶工作之際，卻發現大堂外有一家長拿著水樽，一臉凝重的用水樽接過其子射出來的小便。

你唔明白，樽口咁細，小孩子的尿液必定弄得水花四濺，手部必定沾上尿液，為何家長會如此腦殘；你唔明白，乘升降機回家也只需兩三分鐘，為何弄得如畜牲般四處便溺；你唔明白，為何不遠處有公眾洗手間唔去，而選擇就地解決。

一直以來，業戶有太多事情同行為，你唔明白亦都不懂解釋。就好似請傭工與他們同住，卻說她們污糟而要她們到會所沖涼；又好似明明會所用緊既係廉價沖涼液，住客亦樂此不疲的每日到會所偷沖涼液。

見到有住客隨處便溺，你行前打算作出呼籲並禮貌性建議小朋友可以把尿液射到花槽中，心想此一石二鳥又不會得罪住戶的做法，必定被客讚賞。誰知住戶聽到自己心愛的孩子因為你的呼籲而痾得勒住勒住，突然間如瘋狗的向你惡罵並聲言向你作出投訴。

其實，你唔知自己錯乜，但上司說過只要冇做錯的話就點都會撐，對於無理取鬧的投訴，公司絕不退讓。你對自己及公司充滿信心，認為只要行得正企得正就不用怕收到投訴，誰知翌日，該住戶寫了封電郵去總公司投訴，上司二話不說便找你來照肺。

投訴內容為你的態度惡劣，而且當日落雨叫小孩去戶外小便屬不人道行為，而業戶有使用公共設施的權利。你聽後很想向上司解釋當日沒有落雨，所有事也是該業戶生安白造，上司沒有接納你的解釋，他說出了投訴重點，就是業戶表示如不把你調離屋苑，就會要求終止屋苑的管理合約。

你再三解釋，換來的卻是上司說自己無能為力，被調走是無可奈何的事。你怒不可遏，奈何自己花了那麼多時間和金錢讀書，貿然轉行意味浪費了這數年的工作經驗和金錢，再說，臨近年尾，離職將不會獲得花紅。

你忍氣吞聲，心有不甘只能眼泛淚光的回到自己座位，執拾文件交帶身後事預備調村。

你打開櫃桶，默默地閱讀「失控性.行為」這本被譽為本世紀最曠古爍今的小說，你看了數頁，深深領悟到什麼叫做「前世作過孽，今世做物業」，你明白到庸材之所以寫此變態小說，原來當一個人飽受壓抑，壓力無可宣洩的時候，將會作出不可預計的衝動性行為，你痛恨自己為何對業戶一直唯唯諾諾，換來的卻是被調走的下場。

開啟電腦，把自己的親身經歷發給庸材，希望他可以為自己發聲討不平，一早已看破紅塵的庸材，回覆卻是簡單的一句：「俾客吊，唔係因為你做錯或者做得差，而係呢個行業根本就冇人專重。」

你黯然垂淚，默默回顧自己的事業經歷，終於理解到所謂的專業和物管發牌制度，其實只係既得利益者呃錢的另一個方法。